比利時政府遇電騙 向本港公司追討152萬元

電騙停不了，今次連比利時政府亦中招！比利時政府員工去年收到電話，對方自稱是有份承辦政府工程的一間比利時建築公司首席財務官，聲稱開了新銀行戶口，要求政府將工程費用匯款至新戶口。員工不疑有詐，匯款118萬歐羅、即約1,000萬港元到新戶口，事後才知道受騙。比利時政府調查下發現其中16萬歐羅、即約152萬港元匯至本港一間公司，故入稟高院追討152萬元款項。
原告為比利時政府聯邦公共服務及外國關係部門，入稟控告香港註冊公司Grand Develop Limited。
入稟狀指，原告女員工於2017年7月收到電騙電話，該名男騙徒聲稱為Willemen Groep工程公司的首席財務官，指公司已在荷蘭ING銀行開設新戶口，要求政府將工程及諮詢費用匯款至新戶口。女員工與騙徒數度以電話及電郵來往，仍未發現受騙，更於19日匯款至有關戶口。
直到7月底，原告才發現「中招」，惟騙徒已結束有關戶口，於是翌月在比利時法庭興訟，調查中發現有部份款項匯款至香港公司的一個匯豐銀行戶口，於是向香港警方報案，現透過法律途徑追討款項。
【案件編號：HCA2354/18】

受騙的哪個比騙徒更混賬

比利時抵死啦，踢日本出局

真